日本月薪中位數, 30歲平均 300萬存款

步入而立之年，會有多少存款呢？LeoSophia公司面向30-39歲年輕人做了一次社會調查，調查資料顯示：24.3%的年輕人存款不到50萬日元（約3.5萬港元），14.1%的年輕人存款超過1000萬日元（約71萬港元）以上。原來，30-39歲年輕人的存款金額相差竟如此懸殊（不動產資產不在本次統計範圍）。據統計，30-39歲的年輕人的平均存款為339.8萬日元（約24萬港元），其中大多數人存款在150-200萬日元（約10-14萬港元）之間。

再細分一下，30歲出頭（30-32歲）的年輕人存款區間大多為150-200萬日元，而接近40歲（37-39歲）時，這一數據變為了200-300萬日元（約14-21萬港元）。值得一提的是：在存款不足50萬日元的年輕人中，30歲的佔比35%，39歲的佔比18.2%。

所以說，“年齡大小和存款多少成正比”這句話雖然不是100%正確，但是一定程度上，的確有相關的聯繫。

30多歲年輕人的收入

除了存款調查外，LeoSophia還做了一項關於收入的調查。調查資料顯示：30-39歲男性平均收入為28.3萬日元／月（約2萬港元），其中大多數人的收入在25-30萬日元／月（約1.7-2.1萬港元）之間。在我們的印象中，30多歲男性的收入應該是隨年齡上漲而上漲的，但這次調查發現並沒有這樣的趨勢。關於這個結果，LeoSophia資料分析員解釋道：“男性職員到了30歲後，有的是剛剛跳槽降低了職別，有的結婚了（可能加班就少了），有了這類人之後就出現這樣的情況了”。

另一方面，30-39女性中，收入為20萬日元／月的佔比高達77%。分年齡統計結果來看， 30～39歲的女性中一半以上收入都不足20萬日元／月。

標題黨
係300萬 日元

去過日本都知日本人通街想搶曬你 D 100 円

日本根本係在職貧窮
佢地D豪食既餐廳唔係有錢人就係外國遊客去食

可能你1萬YEN 食和牛都可以照去既時候
佢地日日都食緊500YEN定食

你喺香港都唔會咁豪啦

香港D tax 計埋收入
感覺袋落袋人工高過日本

係香港揾錢然後退休過日本咪富豪享受？

搵咁少但d 野咁貴

但佢地有
午餐津貼
交通津貼
子女教育津貼
加加埋埋
一個二萬五嘅等同三萬幾蚊嘅職位

日本人工由80年代之後都無升過 香港追咗咁多年先去到呢個數㗎 算係咁啦

香港人真係好撚有錢

珍
以前買紅白機game
都係寫住7,8000yen
而家ps4 game都係7,8000yen

30-39歲年輕人

生活消費同遊客消費兩樣野

而日本1萬yen食到和牛
係香港未必得分分鐘仲難食過本土

香港要交地產稅

存款睇唔到乜，可以供樓供哂去
或者做左投資/保險

廿幾萬港元姐.....其實唔難~

(持續有工開, 唔駛拍拖, 唔駛供樓.......真係唔難....)

笑死人咩 你係香港日日食韓燒？ 日日吉列牛？ 日日食四季 半島自助餐？

你唔去茶記？

日本人極少做金融投資

有性趣可以睇睇前田研一既書 好多香港都中

係囉，當你去晒一個星期9日，你拎一皮去洗咁緊係富貴啦。
你會唔會係香港一星期日常生活洗一皮野阿

起日本搭jr無聊睇過jr網站請人 大學生畢業大約14000~15000 扣埋佢地d稅個d實際落袋好似8成左右 佢地好似興搬出黎自己住? 雖然係平d 但應該都同香港一樣儲唔到錢

業主稅

大前研一呀CHING?

窮撚成咁

成個東亞後生鬥慘大會邊個羸

係年輕人,有問題 ?

將個畫面拉闊啲人人120歲命,30歲算係青少年

因為日本冇連登仔大幅拉高個average

拉得太闊

香港而家d茶記都貴 食晚餐求其食都70蚊上下 有得自己煮真係自己煮算

係咪買左樓先得返300萬日玩存款先

但到時 冇咁多長工 變曬合約制冇福利

香港搵完錢
洗撚去日本退休

原來而家日本後生仔女人工咁低，唔怪得咁多囡囡去拍 AV

唔洗到時，宜家已經係。
所以話去日本做嘢移民果啲真是傻鳩來。
個政府想唔用刀殺死班老人家，又壓逼後生仔，痴撚線國家，得旅行可以去。

痴撚線
日本人咁撚窮

利申 呢個range
有 3000萬日元

日本仔d 人工好似好平均,冇話做我耐高好多
新入職同舊人都差唔多
睇日劇成日睇到類似
都係25,30萬yen咁上下
係咪高職位都比廢老食哂,班傻仔只能做奴隸

日本一千円左右就食到好飽

agree

其實唔應該去東京 去東京附近開間鋪仔賣下奶茶
去打工真係不了 睇太多連日本人自己都難搵工
女性在職貧困 勁嚴重

未計奬金啦
日本公司一年起碼兩次
好和味㗎

同公務員一樣，舊制好正
新制係炒得的

500yen定食都好好食架

x2

睇下d異世界休閒系漫畫第1回就明，10套起碼有9套係社畜因過勞死而轉生

呢度係講緊現金者下麻未計物業股票戈D?
日本打工仔唔應該甘窮架喎

500yen 都好好食
松屋早餐勁好食

60 歲先中年，30~39 當然係年青人

不動產資產不在本次統計範圍

人地搵$15000都夠搬出黎住，200尺，仲有錢儲，香港得唔得啊？

真心有毒 好想返去夾

日本人好少投資物業/股票了
佢地已經不信資產 只信現金

通縮左咁耐
仲想點

好撚少
依家已經講緊平均唔係中位數
理論上包埋二世祖應該好高先係

真
香港食$35得頹飯或者麵

好懷念lawson既幾百yen便當

平均20萬頭資產
有幾和味

不過外資係日本出手都豪，
我個fd master fresh grad 係日本google做it人税前年收1000萬yen,公司包埋宿(冇錯，唔係it狗）

咁你係香港餐餐都食好貴㗎？

香港人應該都算痴線
30歲(依度)平均100萬資產

聽講日仔佢地出好多個月既Bonus,有冇巴打知行情？呢個表都冇計呢啲

窮到
我地香港人30歲係幾百萬港紙

你有咩好建議？

因為要買樓 唔敢洗錢

其實如果我香港30幾歲人
有幾十萬
去下日本二三線城市/鄉下做小生意甚至耕田算
而家好多日本城市人都去D鄉下D縣
根本盲目響東京呢D大城市生存根本係折磨自己條命

存款wo
應該計埋啦 又唔係平均年收

最愛松屋
去親日本早餐食
諗唔到食咩又係去松屋
燒豚肉

30歲毒撚無拍過拖唔洗供樓
少少地100萬港紙都有啦

最慘佢地500 yen 定食都好食過香港100蚊既定食

返緊工蛇王回post打錯 sor

其實唔難

日本社保同交稅都平均食左每個月人工兩成左右

日本人80年太沉醉炒股炒樓搞到泡沫爆破
新一代對儲股收息反感唔出奇

香港人去日本google做?

好高質

人地500 YEN 1000yen可以食到日本米 日本雞豬 日本蛋

咁多津貼都儲得咁少錢

做援交仲好搵啦仲拍av

香港都大把夾公仔機啦

北漂 京漂
全世界後生仔都會去主要城市闖下
只係香港人天生就係個城市到 冇鄉下老家可以返

應該係因為IT人比較吃香者。香港如果Google請都有甘ge價
肯去東南亞國家返網上賭場，個價仲分分鐘double
但係日本係先進國家

日日食都厭啦

無命享呢
放工仲要同同事應酬

關Google事 應該唔關日本事

津貼算係計埋落月收度，除左交通費外，全部都要課稅，日本稅重到仆街

但是日本幾十年冇通脹，又唔駛交地產簡接稅
我覺得反而佢地問題是少子化同埋佢地果種沉鬱既社會景況（天災唔講，日本本土四島位處四塊大陸板塊之上，咁都仲run到真是民族性使然）

篇文下半part講月收入嘛，我之前識個日女話in general佢地春季派一次，秋季又派一次，一次仲派幾多下但唔知係咪真

香港多後生炒股買股收息
淨係讀U一個hall入面100人已經有40個

日本100個可能先得1個會咁做

仲要舊制長工先有呢個福利
新制慘過食屎

110萬

7000yen…我當年都好似搵3500yen

24.3%

Lm

前幾日去日本都諗日本人搵幾錢一個月 東京百幾蚊一個飯既餐廳咁多人係到食飯

新一代直頭唔投身社會啦
如果唔會咁多拒絕打工 拒絕社交
係比一般動漫宅更癲既隱世宅男(女)

俾老婆仔女吸乾啦
日本女人一結婚就寿退社

但係IT 屬於日本專門人才
如果你本身有份咁上下IT 工EXP又有日本公司請
可以好易響日本申請永住證(特快) (高分

日本平嘅嘢食冇其他地方平嘅嘢食咁劣

所以死後轉生係異世界到hea足幾百年

日本有無話咩無800萬年收唔嫁之類。

日本仔有冇咁撚窮

真。貪就腳唔知食咩就食松屋。仲要豪食

大家都搵15000既日本既生活質素好太多

食物又平又好食，租屋住仲儲到錢

貧富懸殊好勁
但後生普遍勁窮

重稅先係最大問題
聽個識人老公係日本人做顧問公司
抽稅40%

你買70蚊燒賣魚蛋都可以食得好飽

係，尤其香港top10%係哂連登到

淨係fg50k,世界又幾多個國家做得到

App台大把痴線佬亂9咁課

日本啲樓同租平過香港咁多

所以有時心諗咁多omakase同埋三星米豬鏈食肆都book唔到，日本係咪真係咁多有錢人去食呀！

存款唔等於資產, 邊有人全部家產都係現金

標題黨
喺Yen吖

所以咪咁多女拍av

你日日食和牛咁正？

日本人20年前同依家收入真係差不多
香港幾年前已經超越左佢地
就算係東京，收入都唔及香港
佢地大學畢業生平均14000左右，但扣稅扣保險，實際上可能11 12k

好多人用香港同成個日本比
但用返東京市中心比的話
根本住既同食既差不多貴
個個講到香港成飯都6,70蚊
但大把茶記50蚊有找啦
當你覺得日本野好好食，其實遊客都係覺得香港咩都好好食一樣

崇日還崇日
佢地生活同壓力係超越香港太多
好多日本人黎公幹係唔捨得走架
不過對日本人黎講
台灣更正，只係人工真係太低

呢個survey 係成個日本咁計？
有冇淨係東京條數先？

泰國之類既東南亞或者台灣都仲勉強係，日本除非你住到啲鬼影都無隻既地方

邊個叫你日日食
勁多選擇

珍
日本人工咁低，但叫雞個ｄ勁貴，仲要冇本番
普通只係打飛機都要２００００ｙｅｎ
即係１４００蚊，但香港１４１ ４００就入得閘，仲要屌到
叫雞平好多

而家香港咪一樣
個個都慣左高追再高追
愈買愈博
上個星期每日跌1000點夠哂佢地打回原型

香港唔係咩
帶飯 朝早食麥皮
你估我想

同埋你個fd應該好有料 就算留香港待遇都唔會差

70蚊食魚蛋燒賣

唔洗Google
現在日本做IT都好賺
不過美國更賺

對返得廿萬港元

香港30歲有100萬存款都俾人笑鳩你死窮L
連登仔個個月入10幾20萬

其實係香港通脹勁

以前覺得日本嘢好貴，但而家好多野都抵買過香港

39歲都年青人

通脹唔係最大問題
人工跟唔上先係問題
利申：今年加得2.X%

大多數日本人唔會買樓,只會租

彿系國家，不過其實人唔駛太有錢，好似香港咁搞到個個心理變態，我寧願少啲錢好似日本咁咁開放，男主外，女主內，一家大小快快樂樂。

連登Fg個個都5萬啦

有d比埋屋你住

台灣人同日本人黎香港，一個月成皮野津貼

冇人想走

得幾十萬saving，點買樓結婚

真
我話比日本朋友知我買日本樓 佢係咁講日本樓點樣唔好 勸我放棄
我最後full pay左層連香港首期都唔夠比既studio flat 佢係咁話我

日本好重TAX喎

薪俸稅 , 住民稅, 國民健保, 退休保

佢地食方面好撚捨得wo
佢地居酒屋燒肉店壽司店，全部玩單點
叫酒飲又狼死，要飲幾間鋪，星期五晚例牌有幾件訓左係JR站出面

唔見得香港人30歲會好好多

30-39歲的年輕人的平均存款為339.8萬日元（約24萬港元）
咁香港人搵錢都幾叻

香港女人100食LUNCH都覺得好正常

普通香港人搵2萬儲5千
5年就有30萬
都唔洗30歲就搵到

蔥花燒豚肉 追加一隻溫泉蛋 果碗飯...

小鄉村
仲可以買船玩
香港人唔係原住民有冇得去大澳買船玩

香港人其實幾幸福
去到大學畢業都仲可以食父母
好多人應該三十歲仲係同父母同住
生活成本慳好多
可能你會話無晒自由啦
個D農村人自己一個出城市返工
搵屋家務有病咩都靠自己

起碼慳番租金同冇咁驚冇左份工

1.你層樓無升值潛力
2.日本樓好多雜費 每年都要交
3.出租比租客, 無得加租又無得趕租客走
4.日圓匯價

世界唔係圍住你轉架細路

30-39 ,人生中仍算後生

佢上面講一萬yen

滯漲既示範黎

日本都無通漲.
其實香港人退休去日本住應該覺得好正

我30 尾有一億yen了

成個國家都退休咁款架啦
暮氣沉沉咁

睇你看重咩，我覺得係日本畢業後是但搵份工都搬到出黎自住，有私人空間，間屋雖小但五臟俱全，鐘意又可以浸個浴放鬆下，有女既又可以帶番黎扑野有地方，平時自己煮買送又平，最緊要係日本自己生產，唔駛係香港時咁要食支那菜，btw 係大阪生活緊既小小感受

主要想講日本人唔信投資物業
你講既野我唔知咩 買左幾年了

日本唔通用港元咩

三十歲重同父母住
係好事定壞事真係好難講
但間好撚細就肯定

幾正呀 大家今朝有酒今朝醉咁

其實唔知個啲應該反省下自己

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

日本呢幾年貧富越來越嚴重
東京好多人賺唔到HK10000一個月
甚至訓係唔夠一百尺空間

不過樓都有百幾萬揀

日本租樓除咗訂金，仲有禮金
退租地板或牆花少少
要比好多錢維修費（大約6年內）

睇節目

但日本會有地震出現， 有機會total lost

屌

訂金禮金呢d好死
只要你唔係搵d死板到極點既廢老租
呢d全部都有得傾

我o岩o岩黎日本做野而家搵緊樓
有一兩間地產商直情講話保證金同禮金可以免
不過每個月租會貴差唔多2000羊

政府政策垃圾到極點
後生仔完全冇將來可言
邊會有人願意去努力工作
仲未計寬鬆教育遺留既問題
真係等滅國

日本30年嚟真係迷失得好緊要，當年係其他國家人民覺得日本嘢好貴(當然亦好正)，節衣縮食都想買翻一兩件日貨，而日本最頂級嘢亦唔出口，留返自己人買。

人地有買樓希望，香港？

邊個會咁戇鳩報自己資產

有咁低咩？我見佢地招聘做cashier都有2萬蚊（HKD）

每個月交稅冇左4-5千

原來日本冇想像中咁好

我竟然知你講乜

根本日本仲衰過香港 係有班踩港撚

佢地退休可以搬離市區去郊區住
香港？可以搬去大灣區囉
父母無樓/住公屋就要快快手儲錢買百幾二百呎嘅樓過世

想唔用刀殺死班老人家？

地震座野分分鐘就無左

係日本做野的確幾辛苦
啲階級觀念，禮讓文化
我自己都係fg無耐
香港好多人後生打工串過馬撚
之前間公司好多外國畢業返黎屋企供斷樓
多野做辭職，畀人話兩句做乜做得咁慢辭職
而家間公司又係全部扮工
日本人做野好上心都幾認真唔知係咪好事

講錢香港應該係世界數一數二
唯幾問題應該只係住屋同政治

物價和樓價仲好撚貴

唔係好信有咁多錢
日本D野咁貴，D人工又低，引誘又多。

定係幾個爸爸儲拉高左

人地講明日本

求其打份工都買到樓
最多住遠d
洗乜儲咁多

冇將來係咩意思
冇得上位定點

fake news
日本做7仔都時薪過千yen
做十個鐘都萬yen,做7仔同 正職人人工一樣？

自己煮..識件上京既打三份

假日一份 放工一份

大把毒撚唔俾家用又無女、儲錢不知幾快

有買樓希望、但無買樓目標，香港就相反

仲有種店男入去要錢

女唔洗錢有電腦用

睇金魚咁岩就約出去

然後就請食飯再開波日元三萬左右

無聊望下日本2021新卒招聘
人工的確唔高
睇左幾間大公司，年收都係200萬到250萬左右
日清： 211,500
Sony : 250,000
Hitachi : 212,500
任天堂 : 233,000
SMBC : 205,000
NTT : 221,020

fresh grad人工20萬
扣稅扣年金扣保險剩16萬左右
租間垃圾樓6萬 水電煤加埋1萬 電話費5000 剩低85000
當你一日兩餐都食松屋加埋760yen
一個月仲有60000左右比你用既
望住呢個咁既錢係咪覺得「返乜撚野工呀鳩hea happy下好過啦」呢

仲有職場文化問題
同香港差唔多就係廢物老屎忽坐高位
日本公司唔會炒人所以佢地根本唔會有位比後生仔上位
可能你做10年先有個課長仔比你做
唔好忘記日本冇得好似香港咁轉工人工三級跳呢個choice
望到咁既career path你絕望未呢

再絕望既就係廢老有年金
即係退休之後可以拎長糧過世
而班廢老平均一個月拎20萬啦多除少補
即係話平時係街邊妹下妹下得閒去下風俗玩18歲女女個班廢老乜都唔洗做就袋緊同你同一份糧
然後你每個月份糧入面有1/10就係去供佢地
仲未計日本人係論資排輩架嘛
班廢老臨退休前分分鐘人工已經過千萬一年
大把儲蓄然後繼續每個月袋你20萬

然後仲有少子高齡化問題
黎緊廢老越黎越多後生仔越黎越少
講緊2025年全國有1/4人口係75歲或以上
咁將來政府可以做既得兩條路
一係加稅一係加年金供款
即係後生仔只會繼續比廢老壓搾
望到呢個將來你係咪好想開窗跳落去死左佢算呢
唔好意思因為你窮租唔起高樓大廈你住緊殘舊木屋既2樓係跳出去係死唔去

所以其實今次肺炎對日本黎講可能係好事
死咁一大堆廢老個社會負擔冇咁重
不過廢老有成3千幾萬人真係有排都解決唔到

你未計bonus啦，大手公司點會低過300萬

點死3千幾萬呀

好慘
撫養比越黎越高
睇到香港未來

日本老害問題真係好嚴重
其實廢老去到邊都係咁黑人憎

你以為臭港好好呀 咪一樣在職貧窮

所以我咪話日本等滅國
就算呢個問題解決到都仲有職場文化 社會風氣問題佢地要搞

香港at least生果金唔係多錢
同埋香港太多搵錢好叻既人
根本政府唔會因為養老而爆煲

但要煩買樓

香港人收入梗係高啦 屌 你睇黑警 公墓員就知啦

但女人可以等嫁
日本仲係興比較傳統嘅相夫教子果套

香港人呢?

???

but人地D 野500至1000YEN都已經好好食
我地要成百蚊先好食

唔係D 主婦主力投資?

日本職場文化係令人絕望
打工亦都人工低

比較返香港
香港薪俸稅率低
人工可能好啲

但有幾樣嘢香港後生係完敗
1. 樓/住屋
2. 華人孝順要養家

日本人連埋租樓交稅係冇乜錢剩
但起碼只係對自己負責
唔洗有咁多external 重擔

其實有冇相關新聞同片, 我好好奇點解唔打工唔揾錢都可以生存...父母都無可能養成世

你要有心理準備, 日本男要比晒佢既錢老婆打理, 之後有1/3 去揾男公關...

成億人有120萬人隱蔽

多少佢地既錢交左去保險, 醫療之類...仲有交年金....咁老左都唔使太擔心...但問題年金會唔會破產就....

40-64有61萬3千。我係唔係睇錯。佢父母咁都唔掉佢出街....我係咁我父母實掉我出街....
咁日本咁多人，佔比例都唔算高

香港早幾年買落嗰班中產
生活水平確係世界最高

自問有兩個單位都唔覺係中產

都無計佢地有無樓。點比

東京d市區又咪同香港差唔多
港區 千代田區 中央區 直頭貴到買唔起
加上佢地稅 管理費 雜費 差餉貴香港n倍
日本樓平其實係講其他城市或者市郊，
東京市區不嬲都唔平，幾百萬都係蚊型屋，
仲要日本東京市區公寓係呎數分分鐘細過香港。
比你香港住梅窩你都唔住啦，返工返學耐，車費長遠倒貼，
不過日本住市郊多數有車，但一落市區泊車又係貴。

日本連地買樓都要比地稅，有朋友響涉谷有屋，一年要比一百萬地稅。日本人唔算好鐘意買樓，因為唔係好補值，佢地租金都唔算貴，人又愈黎愈少，仲有地震。但係好多公司都唔會租比老人家，所以佢地都係要買樓。佢地好多人都好消極，因為黎緊幾十年東京應該會再有一次大地震日本已經經濟衰退左好多年，大部份年輕人唔似以前咁去歐美旅行，只能去國內而好多老人家好老都係要繼續打工生活

其實好劣
試過去松屋，有一次佢落少左隻汁去燒牛肉，勁大浸雪味，同香港一撚樣

連登仔覺得好食係因為D醬汁有新鮮感

動漫宅好L大花費嫁
揾少個錢都唔掂

我都咁諗...但應該老左揾D生意仔做下...之後D偏遠地區揾D日式宅(Akiya) 最好...咁有生意先出去見客...香港D屋收下租...

俾佢老母，講多兩句屌到佢反唇再掟兩Yen落地下等佢自己執

但日本樓好平

見過啲則你唔會想住

連登仔月入最少五萬每個月儲三萬

30歲前就儲夠買樓

去種子島呢d生活正啦

屌那星，每個月住民稅2萬，年金1萬，保險2萬咁扣點會有錢丫

日本政府搵鳩人笨七

淨係得個羨慕
但係又唔理人哋 又要交 薪俸稅、住民稅 、年金、國民保險…… 七除八扣 冇乜得淨

日本¥500同香港同價格嘅野食不可相提並論

你經香港agent 買定你已經入左籍？

但之前見過東京郊區200幾呎樓幾十萬都買到 出市區搭鐵都係45分鐘左右 仲快過大西北出市區 起碼有樓住住先

但我買左三井期下既樓超好服務，
口罩唔夠同馬上缺糧食（出面比人搶哂既話）
每戶都會派

有無人質疑編報導個收入講緊控除前定控除後?
同埋有無計BONUS?

港女拍幾輯相就搵大錢
日本妹要俾人多P中出

其實得啊。同人合租400呎新樓當要14k租，一人出7k佔200呎，然後搭車食飯3k仲可以儲5k。又或者一個人去油尖旺個頭租200呎膛房舊樓8-9k+3k使費大概可以儲3-4k
冇話唔得架。不如話日本200呎舊樓都可以keep得好乾淨唔似香港啲舊樓一堆蛇蟲鼠蟻就真。

都要搵到個男人有錢先得架

先唔講好唔好食 最緊要係健康
對比香港餐餐M記

由於食最平都健康 無人洗錢食貴野 經濟攬炒
迫到政府就出消費稅對付

唔使孝順因為廢老有年金嘛
但咪又係後生供

日本有類似支那5險1金嘅野，每個人都要供，好似佔收入2-3成，所以扣埋稅實際唔多。

所以某程度解釋左點解日本人鐘意現金交易，因為稅局好難追蹤到錢去左邊。

想買塊細地姦田，關西京都附近好多。

大阪

關西人做生意走灰色地帶強過關東人好多。

浮息好抵屌

日本P loan 可以做到幾平息？

好快支那勢力圈都會咁 （香港已經係咁開始）

保險唔包？

大手做都有分係咪正社員，如果係契約社員係冇B仔

男嘅結婚要報俾公司知，公司會加一倍人工（預老婆唔做野），錢會自動由你户口轉去老婆户口聽講

千代田出名貴，要平可以去足立區，或者再外圍D，話時話，湘南都幾正，日日望海

我前年去過四國
高知 香川 好多野食
覺得幾好
對住瀨戶內海
岡山都唔錯

渡邊太太咁出名點會小

佢地同我地唔同，興炒外匯同投資柏青哥

DV

駛唔駛日日清櫻島火山灰

我就係咁諗...如果比人炒我就諗住咁實行....反正大齡單身男

你係日本人?

唔係, 所以講移居

去日本好鍾意食幾百yen一餐
普遍都質素唔錯擺得落口

其實唔明點解你地講食可以淨係比較價錢
你係香港食緊支那肉類蔬菜
日本食緊日本國產(OR 美國產)食材
咁都有得比較 咁你地心目中爭鮮同築地應該一樣 咪又係魚生

同埋你講和牛 超市都有和牛賣
打折千零YEN有300幾GRAM宮崎牛食

日本做youtuber/ig kol 廣告費好撚好搵

跟住人地到香港個陣就餐餐半島high tea，睇住樓主你係隔離紅磡茶記食$50 頹麵

租樓都好多cost
Renew contract 又要比一個月呢啲
跟住又有保證人費用

買樓係會depreciate
但起碼塊地唔會

中央區水天宮前呢啲都係4千萬1DK 3x sq meters
普通香港人afford 到掛？

將來一日連登就執個時仍然會有一班人係度1討論日本值唔值移民，可以傾足30年既TOPIC

問左無永住都係呢個rate
只不過只可以做80% mortgage
好似幾抵屌

呢度講日本好差果啲人究竟有幾多人真係住日本？
呢度兩/三年轉工好易
又多bonus
樓又唔算貴
稅係貴但又有扶養親屬/ふるさと納税呢啲扣

其實都唔係咁差
都可以輕鬆一年儲2/3 百萬

咁30-39歲女係咪後生女

香港人笑日本人低收入，
同深圳人笑香港人低收入一樣

相信日本人收入普遍高香港50%
日本最低時薪900日元(65港元)

匯率都係一個因素，曾經上過港元兌12
依家兌七好似減左人工

但相對國內通脹唔嚴重

日本成日地震，邊有保險公司肯做

屌，梗係有。 就係你呢D人明明乜都唔知，又要扮知搞到D錯誤資料一傳十十傳百

Search NHK d 記錄片
好多講貧富懸殊，在職貧窮，女性低薪

我錯，check真D原來有但超貴

支共nhk就算9數，連日本人都唔會睇

有同貴兩回事既！

住日本，但收入好垃圾，好想學偶像跳槽

我間屋果份無包地震囉
要地震要再加錢，而且我租屋震爛左關我鳩事咩

Ching 做樂天？

日本用日元好正常啦下話
咁都有4百幾正皮，4百幾個智商有問題

on9

福利好喎

好似係

太多誘惑 儲唔到錢

做樂天唔會好似而家咁19

佢地搵得少 唔代表佢地物價低啵清
同埋人地移民條件要求高 唔係你想去就去
除非你係香港真係搵好撚多啦

都唔係呀
身邊好多人30未夠都有最少7M+

人地有本地農業，大把好野食

買下周邊抽下蛋
你就會發現原來儲唔到100萬

去松屋食早餐平到唔敢相信自己對眼
係到督部機個陣差少少想食多隻蛋 督左兩個餐

樂天啲benefit 麻麻
除左一日三餐免費無咩特別
人工又唔高

但拎永住好易
識日文N1
正常3大
後生
年薪過7M 高度人才計分都差唔多70喇

有咩誘惑？😏😏

算高啦，你入上班台睇下D IT 狗仲嘈緊3年經有25K

樂天FG已經過左

但其他post人工又真係唔高

買呢樣果樣
黎緊想買IRIS隻電子壓力煲

唔迷個啲咪得

知唔知點解香港人月薪高
因為我地一星期有9日

美國人係我地訓覺既時候已經努力緊啦

東京一年15k

你真係唔識睇人地打乜
人地都話左退休過去
同埋你講個啲條件都唔易 真係上網打字就可以鳩打
照你咁講 做有錢佬都好易啦 是但搞下生意 年薪都幾千萬啦 都唔明點解咁多人買唔起樓